【政情】政圈料黃之鋒雖「跪低」仍難入閘 朱凱迪立會未必過關

【Now新聞台】區議會選舉的參選資格全港餘下一人等候發落。

參選南區海怡西的黃之鋒第三度回覆選舉主任的查詢，首次明確表明港獨不可成為自決的選項，同時強調自己及眾志不會支持和提倡這主張，同區參選的新民黨陳家珮及林浩波都已獲確認入閘。

黃之鋒之前兩度回應，選舉主任都指「自決選項要有民意基礎」，參選資格在提名期後，仍然未有消息，他的答案就變得明確，有建制派私下嘲笑他「跪低」，但《政情》打聽，眾志內部以至民主派陣營對此答案表示理解，爭議不大。

不過，據了解，黃之鋒的團隊並沒有期望與港獨「割席」的答案能令他入閘帶來轉機，認為DQ從來都是政治決定，而正因如此，黃之鋒斬釘截鐵表示，港獨不可成為自決的選項，答案與朱凱廸相似，若然結果不同，黃之鋒被取消參選資格，變相更突顯制度的不公平。

去年在鄉郊代表選舉中，被取消參選資格的朱凱廸，在區議會選舉入閘，成為首名可「翻身」的個案，消息透露，朱凱廸本對日後參選機會悲觀，已醞釀岑敖暉在新西接班參選立法會，而據聞民陣召集人、社民連的岑子杰亦有意落戶新西吸納激進票源。

不過，朱凱廸成功入閘，這些方案是可不用得著？

有政圈中人指出，規範公職人員反港獨的基本法第104條中，並不包括區議員但就包括立法會議員。

兩者的條件不同，今次過關並沒有一選兩檢，立法會又是另一個試驗。

警得罪中央犯死罪，三萬科士大禍臨頭！
+ 送條妙計俾阿Sir解圍

我早幾日出咗呢個post講阿Sir已經死到臨頭，
早幾日明報放風話中共要從嚴治警、政府放風話要獨立調查時間一致。

我呢個post俾咗條計三萬科士一條生路，再唔行動就瓜硬

送俾啊Sir一招不死必勝法，
立即行動拯救三萬警察避免獨立調查！

全文：